2008年係唔係香港嘅萬曆十五年

單係本地事件都特別多

騎呢:
亞視王維基事件
裸照事件
活塞男事件
漒水彈事件

政治:
社民連掟蕉事件
陳巧文現象
四川地震幸災樂禍事件

金融:
雷曼迷你債券事件
東亞銀行擠提事件

天災:
颱風黑格比
2008年6月香港暴雨
禽流感事件
全港流感停課

人禍:
性工作者連環兇殺案
踏血尋梅殺人命案
香港吉野家強姦案
旺角警署強姦案
西貢車禍
龍鼓水道撞船事故
嘉禾大廈大火

重有香港人滯留泰國包機事件

近年發生的大事
很多都喺2008年發生過類似事件
12年前嘅deja vu

樓主係咪有睇呀？
點評價

08:我係虫国人呀hi

萬曆十五年原文係英文
1587, a Year of No Significance
黃仁宇首先提出大歷史觀
用前人未有嘅角度提出呢一年明朝走向滅亡
但呢一年基本無大事發生
我睇完都唔明點解用呢一年做書名

放落香港
你都數得出 2008 咁多事件
我理解係港中關係轉折點
就唔會係萬曆十五年
九七後年年都有事
點都搵唔到一年可作比擬

你話港中關係轉折
其實又無咩港中關係嘅大事
2008年唔似零三年 又唔似上年至今年
真係no significance
但睇真啲
每件小事都有唔同嘅深層問題
可以話社會出現咗質變
如果今日馬後炮眼光去觀察
會覺得可預視有今時今日嘅香港

因為四川地震後日煲夜煲
好多無知香港人又捐錢又投放感情
華文傳媒報導又親中
奧運時候先有啲傻仔會自認中國人

香港喺中國奧運零獎牌
已經足已令我哋忘記中國奧運

08年正值港中關係嘅蜜月期
呢個關係last到去2011年就開始就下波
而家情況繼續下跌

要計由盛轉衰就唔係2008

應該係2010至2012

2008年
沒有支那照顧你們早就完蛋了

最平淡係05-07年
經濟向好，物價平穩，政局平穩

香港吉野家強姦案

此乃先兆

嗰時好震撼
香港人捐成百億
得到無支那照顧完蛋一說

性工作者連環兇殺案係乜黎
香港開膛手

果陣仲有“我係中國人呀Hi”喎